---
title: Type de document
description: 
published: true
date: 2021-11-24T14:04:34.464Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-11-10T09:14:38.850Z
---

# Type de document

Un type de document est le bloc de construction de base de toute application basée sur le framework Frappe.

Il décrit le **Modèle** et la **Vue de vos données**. Il contient quels champs sont stockés pour vos données et comment ils se comportent les uns avec les autres. Il contient des informations sur la façon dont vos données sont nommées. Les formulaires tels que les bons de commande, les factures de vente, les bons de travail sont ajoutés en tant que DocTypes dans le backend.

Le type de document vous permet d'insérer des formulaires personnalisés dans Dokos selon vos besoins.

---

Faites bien la différence entre **Type de document** et un **document**

**Un Type de document** : le plan ou “moule”
Définitions des champs, propriétés et droits d’accès

**Document** : C'est une instance, c'est-à-dire un exemplaire tiré du plan.

## 1. Créer un nouveau modèle de **Type de document**

1. Allez sur la liste de tous les types de document
2. Cliquez sur **+ Ajouter Type de document** 
Ou vous pouvez saisir **Type de document** dans la barre de recherche.

![doctype_1.png](/cas_usage_booming_tiers_lieu/revue_de_presse/doctype_1.png)

3. Accédez au formulaire qui permet de définir les **informations du nouveau document**.
4. Nommer le document dans le champ **Nom**
5. Sélectionnez le **module** qui sera associé au document.

![doctype_2.png](/cas_usage_booming_tiers_lieu/revue_de_presse/doctype_2.png)

Dans le partie **contenu**, vous pouvez définir tous les champs du document. Il s'agit des champs que les utilisateurs devront remplir pour valider une Revue de presse.

Dans ce cas là, vous pouvez ajouter les champs suivants :

- Utilisateur
- Date de publication
- Sujet de la revue de presse
- Description de la revue de presse

Etc..

### 1.1 **Les informations de la table**

1. **Libelle** : Nom du champ créé. 
2. Le **Type** permet de définir le type de ces données, il existe plusieurs choix possible. *Les plus utilisés sont :*
	- Type **Donnée** : Vous pouvez renseigner du texte personnalisé.
	- Type **Lien** : Vous pouvez choisir les données d'un autre document et il vous permet de rediriger et lier le document à un autre.
	- Type **Date** : le champ est mis sous le format d'une date.
	- Type **Saut de colonne** : Il permet de créer un saut de ligne entre les champs.
	- Type **Saut de section** : Vous permet de segmenter votre document en plusieurs parties. Par exemple, Détails généraux, Table des articles, Termes et conditions etc..
	- Type **Sélectionner** : Vous pouve donner des choix en **Options** 
…
3. **Obligation**: Si la case est coché, ce champ sera obligatoire pour pouvoir le valider.

4. **Options** : Quand le **Type** de donnée est **Sélectionner** ou **Lien**, vous devez saisir les choix ou le nom de type de document pour rediriger la page...

![doctype_3.png](/cas_usage_booming_tiers_lieu/revue_de_presse/doctype_3.png)


5. Le champ suivant est le **Nom automatique** qui sera généré à la création d'un document.

Vous pouvez définir la façon de nommer les différents documents en ce type. Par défaut c’est aléatoire. Ici on utilise la façon [série], on remplit "REVUE.#####" dans ce champ.
![doctype_4.png](/cas_usage_booming_tiers_lieu/revue_de_presse/doctype_4.png)

6. **Enregistrer** le nouveau document.

7. Créez votre premier document pour votre revue de presse en allant sur :

> Accueil > Module > **{nom-de-votre-doctype}**
ou en recherchant Revue de presse dans la barre de recherche.

![doc_revue_de_presse5.png](/cas_usage_booming_tiers_lieu/revue_de_presse/doc_revue_de_presse5.png)


### 1.2 Paramètres du formulaire

Des paramètres supplémentaires pour le formulaire, les champs d'image, les pièces jointes, la chronologie, etc. peuvent être configurés ici. Pour en savoir plus sur Form, visitez Personnaliser le formulaire .


### 1.3 Paramètres d'affichage

Ici, vous pouvez définir les paramètres d'affichage pour le DocType, comme les champs de recherche, le champ de tri par défaut, l'ordre de tri par défaut, etc.

### 1.4 Règles d'autorisation

Vous pouvez définir ici les règles d'autorisation pour le DocType et configurer les utilisateurs qui pourront utiliser ou apporter des modifications à ce DocType. En savoir plus sur les utilisateurs et les autorisations ici.

### 1.5 Vue Web

Vous pouvez choisir si vous souhaitez une vue Web de ce DocType ou non. Avoir une vue Web pour un DocType permettra aux utilisateurs de votre site Web d'avoir accès aux formulaires. N'hésitez pas à en savoir plus sur les utilisateurs du site Web .

### 1.6 Plus de propriétés 

- **Est soumissible** : Vous pouvez choisir si vous souhaitez que ce DocType soit uniquement 'Enregistré' ou qu'il soit également 'Soumis' en cochant et décochant cette case.
- **Est une table enfant** : vous pouvez définir si vous voulez que le nouveau DocType soit une table enfant dans un autre DocType. Consultez la table enfant pour plus d'informations.
- **Est Unique** : Si coché, ce Doctype deviendra un formulaire unique, comme Bon de Commande, que l'utilisateur ne pourra pas reproduire. Par exemple, les paramètres de vente dans le module de vente sont un seul DocType.
- **Est une arborescence** : Quelques DocTypes dans ERPNext sont structurés en arbres, dans lesquels il y a des DocTypes parents et des DocTypes enfants. Par exemple, Doctype Company est structurée en arbre, il y a des sociétés mères ainsi que des sociétés enfants, que nous appelons des filiales. Si vous souhaitez que vos DocTypes soient structurés de la même manière, vous pouvez activer cette option.
- **Entrée rapide** : Vous pouvez sélectionner si vous souhaitez qu'une entrée rapide soit effectuée pour ce DocType. Cela vous permettra de n'entrer que quelques informations obligatoires et d'enregistrer le DocType, afin qu'une saisie rapide soit effectuée. Par exemple, cochez Saisie rapide dans Écriture au journal 
- **Suivi des modifications** : Vous pouvez sélectionner cette option si vous souhaitez conserver un journal des modifications apportées à chaque formulaire. Consultez le document Versioning pour plus de compréhension à ce sujet.
- **Suivre les vues** : Vous pouvez sélectionner cette option si vous souhaitez conserver un journal de tous les utilisateurs qui ont vu ce formulaire.
- **Personnalisé** : Ce champ sera coché par défaut lors de l'ajout de Custom Doctype. De même, si vous personnalisez un DocType qui existe déjà dans le système, ce champ par défaut sera décoché.

